每個國家史上TOP 3球員

法國
施丹 柏天尼

葡萄牙
C朗 尤西比奧 Figo

德國
碧根鮑華 馬圖斯

巴西
比利

有好多位可以討論
巴西大細哨係咪
意大利除咗baggio 另外兩個點揀

Denmark
勞特立兄弟+舒米高有無異議

Wales
Giggs bale

Ramsey , Speed?

rooney

西班牙會唔會
迪史堤芬奴 沙維 小白

保方應該有嘅
仲有個位就比較多人爭
大簡 馬甸尼 甚至迪比亞路 派路 數唔哂

香港
辛祖 基奧 安基斯

Lord賓

香港
李惠堂
張子岱
胡國雄

（剩係得胡國雄youtube有片睇下 )

老馬 美斯 直頭世界top3

亞軍
老馬 美屍

哥倫比亞
金毛獅王

波蘭
司機

比利時
世三

冰島
古莊臣

瑞典
呂布

北韓
鄭大世

南韓
扑智星

日本
中田英壽

史袋捷哥夫係咪南斯拉夫

講榮譽定講實力

迪史堤芬奴 阿根廷人...

兩兄弟 係咪細佬拎歐國杯
依三個直頭國家英雄

尼日利亞
2和B

Rush 啦

香港
=？

垃圾

overall

n ben

強國
弱智 孫繼海 李惠堂

日本
中田英壽 本田/香川/遠藤保仁?

韓國
son 車範根 朴智星/洪明甫?

sor9 咁會唔會卡斯拿斯

Lord

意大利多到出到1隊

李惠堂係香港人

可以當保加利亞嘅
咁保加利亞 可以有佢同貝碧
哥倫比亞James 有無得諗
話晒一己之力入世盃八強

Son係勁 但未到呢個級數

美國
MJ
張伯倫
LBJ

中國
姚明
巴特爾
孫悅

因為成堆world class，無一個真係球王級

瑞典近代就拿臣 呂布 龍格保
遠古仲有好多勁人

雖然係咁 李惠堂踢中華民國國家隊喎

法國剩低個個都難諗

日本

中村 中田 香川

荷蘭
1）告魯夫
2）雲巴士頓
3）古烈治/ 列卡特/ 戴維斯

Spain
Villa
Inesta
Xavi

尼日利亞：iwobi + 其餘兩個是但啦

神級

索夫 保方
大簡 馬甸尼 范察提 巴里斯
派路 利維拉
韋利 羅斯 梅亞查

係咪世界top 3有代爭議
剩低係咪巴迪斯圖達

你班2000後
睇下 梅亞查 簡介先

我覺得史奈達 underrated

Martins 勁過你啦屌

守龍果個先la

梅亞查球場

德國 第3 係咪梅拿？

智利：沙拉斯，森莫蘭奴

阿根廷
馬勒當拿

meazza
真偉左范察提

愛爾蘭 奇雲道理

意大利個top3應該係保方加兩個後衛
巴里斯掛，有世界杯有分加

但史奈達拍埋呢堆人講已經overrated啦

英格蘭
哥頓賓士 朗尼 卜比查爾頓

山齊士?

英格蘭
朗隊 是但 是但

朗尼

白比利 梅亞查
都唔知邊個？

玩玩具就翻屋企啦

荷蘭仲有雲佬 高古 朗奴高文 雲達沙呢堆

朗尼國家隊神射

講日本果d，知唔知邊個拉莫斯瑠偉

英國太遠古既唔識
近代真係無一個可以稱得上球皇

高路斯球會算啦
我唔係講緊湯馬士梅拿喎

朗尼憑咩

香港國

碧咸囉 我覺得朗肥全盛猛喎

siu ma

C朗
C7
牙朗

連加特

zamora

siuma?

碧咸 痴撚線

尼日利亞
屈盡winning跑狗

巴班基達
艾摩卡治
馬田斯

朗尼夠資格嘅
唔好因爲係曼聯生涯尾段踢得差就拎黎做成個生涯指標

科特迪亞
杜奧巴

象牙海岸
Yaya

加斯居尼都未到碧咸啦掛

Kanu??? JJ okocha???

似乎暴露左你年齡波蘭比利時分別7，80年代都勁過，瑞典早一代仲有拿臣龍堡等等，stoichkov就保加利亞

澳洲
卡希爾
基維爾
艾馬頓/舒華沙

巴西
比利，薛高，(大哨/細哨/加林查)

亞延
老馬，美欺，巴迪斯圖達

意粉
巴利斯，馬甸尼，(巴治奧/泛察提)

法包
柏天尼，拖舟，享利

英撚
波比查爾頓，波比摩亞，(碧咸/舒利亞/哥頓賓士)

西狗
迪史提芬奴，(沙維/小白/卡西/魯爾)

德腸
大帝，馬圖斯，(奇連士文/高路斯/舊梅拿)

葡萄
屍柒，尤西比奧，費高

計整體球員生涯我會簡亨利...只計國家隊表現就

近排連登好多人吹奏碧咸
唔知係咪小學雞

qu錯
我top3 無碧咸

George Best

碧咸唔差，但講緊top3就

Viduka啦

北愛

保加利亞同南斯拉夫兩個獨立國家架點當呀

猛post
試到好多 90/2000 後小學雞

英banks 100%

知你早出世幾年威啦

英撚有冇史高斯份

又黎世界大戰

匈牙利頭二一定係

普大帝
高西斯

南斯拉夫係咪有米哈？

克羅地亞： 蘇加 波班

巴西入藉 國家隊紀錄入得1球 生涯冇出過國搵食

想同上高3個比

朗尼 碧咸都有份

Viduka

淨係話反映左年齡姐做乜起鋼又冇話過老d就威d細d就傻d自己喺度上綱上線

保加利亞

Stiliyan Petrov
Berbatov
Hristo Stoichkov

比利時舊年代有隻好強嘅十號，你班靚仔唔會識

明明保加利亞同南斯拉夫係兩個國家

九十後囉
遠古球皇打機 同youtube先知咋

國家隊神射都唔夠資格

魯爾存在既時候國家隊唔入流
擺享利會唔會擺Cantona好D

其他冇異議

貝斯北愛

咁你冇啦啦講人細個又咩意思?

又要鬥老大賽? 定考古學家睇幾十年前既波?

年代唔同睇既人唔同冇問題架其實，正如老馬勁定美斯勁都係睇你睇過邊個踢多，只係分享下以前d人姐

係咪史思富

d老屎忽係咁既口吻啦

奇雲基瑾啦

🇫🇷 Benzema

尼日利亞top 3諧星就有你份

暴露/反映左年齡就係話睇到佢年齡囉有咩意思唔通咁講係歧視？咁你真係理解力100分
所以我見到有人講普斯卡斯迪史提芬奴覆佢暴露左年齡等於我批鬥佢係老野

Spain
佩奧爾
小白
聖卡斯

其實呢啲討論
必定涉及埋好多你未睇過 甚至呢度個個都未睇過
更加有機會有埋啲錄影都未必有嘅球員

應該睇埋佢地有咩個人同團隊榮譽 成就就公平啲嘅

其實唔同年代 好難比較 舊人好似老馬 比利上晒神枱 乜都拎過晒
之前既足球水平又參差啲 真係得十零隊係勁
依家好多國家啲培訓都好成熟 就其歐洲
今年意粉都出唔到線就知

三浦知良, 川口能活都無

屌你老味成個post都on99
老屎忽小學雞互屌都算
有d人連國家都未識分，北愛當英人

簡奴
JJ奧高查
Yobo
Aghahowa跑狗1
Martins跑狗2

呢個真，佢嗰代應該希亞路既地位同貢獻仲多
享利我覺得成就同形象都高過簡大帝

心照啦

真心比利吹大左

香港
李健和
3屆香港足球先生

英格蘭
卜比查爾頓 拎過世盃 英格蘭史上第2射手 過左幾十年先有人追到
至少呢個名都成日聽到
近代乜盃都無 好難揀做史上TOP3

香港- 陳7

釜本邦茂都無

中國
劉翔

日本應該係三浦知良，中田英壽，中村俊輔

一球handball足以搞到人地成個國家憎左佢

跳船轉會巴為歐聯都話 , 講形象handball呢下真係臨尾香

三浦踢到50仲踢緊
川口當年亞洲門神

香港 尹志強

胡國雄 張子岱

直頭三個都是但啦不如

美國
mj
張伯倫
magic/指環王

李惠堂

澳洲
維度卡 基維爾 卡希爾

伊朗
馬達維基亞

釜本邦茂同川口邊方面令佢值得超越中田,中村同香川?

原來李惠堂咁堅, 世界五大球王之一,同比利齊名

當年蝗狗和西班牙 罰球
都由希亞路主射

咪玩啦李健和

係都奧高查啦

釜本邦茂國家隊神射手
76場75球 為日本拎過奧運銅牌當屆神射手
咁夠唔夠喺日本歷史佔一席位?

如果你要話一定係出左去踢先夠班嘅咁佢一定唔得
但你話計歷史地位你好難忽略佢個年代環境根本好難出去

日本: 中田英壽, 三浦知良, 中村俊輔

希亞路同佢徙弟希古拿其實都係踢中場出身
係垃圾皇唔識用

利: 希亞路試過單季入廿球

我唔係咁既意思 , 畢竟幾十年前外流比而家更難

捷克
尼維特
路斯基

利申：十年無睇波到

真高拿>路jj

捷克
普波斯基，尼維特，真高拿

cech 都無？

南斯拉夫: 米積杜域 (沙維斯域/米赫洛域/史杜高域)
克羅地亞: 加摩迪
羅馬尼亞: 赫傑 梅度 樸比斯古/彼德斯古
保加利亞: 史杜捷高夫 貝碧托夫 (艾雲洛夫/哥斯達甸洛夫)

有啲國家得一個人

shevchenko

weah

yorke

helb

pandev

jovetic

戴伊 卡里米

jovetic 胡仙歷

佩奧爾都拎出黎

意大利係一定要有巴治奧份
一個定義九號半既人
其他就巴里斯 馬隊 大簡 尼少 範索堤 派路 梅亞查 索夫 保方

CECH啦

塞內加爾
迪奧夫

加納
艾辛

佩老大呢

烏克蘭居然講得一個人

阿根廷仲有巴迪Goal

70年代亞洲三大中鋒
日本 - 釜本邦茂
韓國 - 車範根
香港 - 鍾楚維

當年香港打日韓都係一兩球上落
而家冇資格打

btw, 有人講李惠堂代表民國, 其實當年有分親民國定共產黨, 親民國既會代表中華民國參加奧運之類既野

1958年，他(林尚義) 代表中華民國參加東京亞運會，中華民國成功衛冕足球金牌

葡萄牙 哥利斯馬

月巴全盛時期可上榜？

日本我覺得係

- 中田英壽
- 中山雅史
- 三浦知良

打入98世界盃既重要性真係好大
放岡野雅行出黎跑

求其正崗 / 川口？

西班牙成績最好係08-12果代, 就算3個都係果期都唔過分

沙維就份一定有
佩老大就隊長, 韋拿就國家隊入球紀錄保持者, 小白就世界盃致勝入球

我自己揀就沙維, 韋拿, 小白

李惠堂係撚強國

反上腦隻班友

英格蘭
朗尼 走唔甩 國家隊神射手
不過含金量低 朗尼踢左4次世界杯決賽週 入得1球

3次先啱

淨係計前鋒，連尼加同奧雲都好過肥仔啦

利申 肥仔fans

英格蘭 應該係
卜比查爾頓 舒利亞 朗尼 ?

一講起英格蘭最佳射手仲有舒利亞

前鋒一定係舒利亞

史斯富

利申 93年出世，識上網睇資料

史斯富?

咁講碧根鮑華同比利嗰又係睇過定點？

點解岡埼慎司唔係日本top 3 英超都拎埋都冇？

尼日利亞 伊禾比

其實好似有個遠古神獸叫基利夫斯，本身應該係佢踢66年英撚正選前鋒，但最後變左靴斯踢，仲係決賽帽子戲法，所以最佳射手都幾大爭議 舒利亞其實係英撚入波唔算最標青但地位好高咁解

意大利頭3應該係
保方 （唔可能無佢啦，龍門嘅代表）
巴里斯 （心目中防守球員嘅典範，史上最強後衛）
羅斯 （一己之力搞掂巴西黃金中場，帶意大利贏冠）

（巴治澳都值，但top 3個三個又真係含金量高啲。
梅亞查事蹟真心勁，但真心無睇過。
韋利，派路，馬甸尼只可以講，佢地比好多另外嘅球隊top 3更值top 3)

見倒遠藤保仁真係好感動
10年對Denmark果球
今年都仲J緊

國家隊就一定會係66年個班嫁啦
但如果計埋聯賽表現又一定有舒利亞

連尼加。。。。

siuma好撚惡
要睇過佢地踢波先計剮

俄羅斯
耶辛
沙皇

挪威
懷斯

芬蘭
希比亞
列馬倫

南非
派拿

秘魯
古比拉斯

奧地利
（阿拉巴）

Jimmy Greaves 五大聯賽入球王 最近先比牙朗超過個數 好似係
國家隊都有44球

講真 朗尼個國家隊神射手都幾大水份
除左 04歐國盃佢彈起有表現之外 每次大賽都係廢柴表現
起碼奧雲喺98 02世界盃都配得上一個當家前鋒表現
以前連尼加更加係世盃神射手 入過四強
不過球會成就佢喺英狗黎計都算好高下

唔計啲前鋒 九十年代仲有加斯居尼 不過佢球會生涯就坎坷啲
我覺得英狗揀三個嘅
卜比蛇 卜比摩亞 Banks 都唔過份
其他有力競爭嘅 可能係Kevin Keegan（兩隻金球獎但國家隊廢啲）
連尼加
施路頓

呢啲囉

捷克
施治
普波斯基
路斯基

其實朗尼數據上唔差 英撚+曼聯入波最多 但唔知點解地位就係唔及舒利亞同連尼加

你當尼維特死嫁?

sorry 唔小心揀左最鐘意個3個

其實我又覺得
Zoff 同Buffon 唔差好遠
Baresi同Maldini又係
而Baggio同Meazza可能係意大利古代同現代最好嘅進攻球員 Rossi雖則食正世界盃條水 但佢生涯又有嗰啲打假波收錢嘅污點

咪係，最具代表性都唔講，話晒歐洲足球先生

因為連尼加同舒利亞時期國家隊成績好啲 佢地喺大賽入球定表現都好過朗尼囉
甚至衰啲講句 獌狗威嘅時期朗尼都唔係頭號球星 成日打左啲下把位造就其他人

因為佢係國際大賽真係冇乜令人深刻既表現

連尼加國家隊成績 唔單計入球好過朗肥
舒利亞個聯賽入球點破到啊

sorry唔小心揀左自己最鐘意個3個 其實捷克黃金一代真係好難揀

角球傳底都唔深刻？

至少一定要有列布夫

法國
拖丹 柏天尼 方亭

咁有一堆係分裂或者獨立出黎當然唔多啦

烏龜
咬咬 科蘭
卡雲尼太垃圾 啲把握力香港學界程度 唔會揀佢

烏克蘭 舒夫真高 禾朗連
巴拉圭 辛達告魯斯
克羅地亞 奧歷 莫歷
秘魯 比沙路
00後咁多 超低質

賓特拿1個夠了

大力神

世界卧底球員top3 一定有中堅賓

有排未到

左腳王列高巴

神入呢個名單係踩底左神

西班牙
沙維 小白 美屍

克羅地亞蘇加 杜陀 波班 高華兄弟都輪唔到奧歷啦

荷蘭 洛賓

雖然未到但都唔係有排下話
btw 湯馬臣一定要有

巴路士 ....做過一次歐國杯神射手，可惜係痢

挪威
摩頓柏達臣

英格蘭
2和b 福仔 連仔

不如分兩邊
一邊係全盛果期
一邊係成個球員生涯

冇人講德國碧根鮑華

Sor正式來講叫西德唔係德國

咁要講埋奇連士文

日本:中田英壽，奧寺康彥，中山雅史

簡尼隊長點睇

一定有尼維特啦

美國

拉拿斯
當路雲

亞美尼亞球皇都無人提 連登已死

作為迪比亞路支持者, 意大利三甲一定數唔到佢。

遠至索夫, 近至巴里斯, 馬甸尼, 巴治奧等等。。。

香港
胡國雄
尹志強
葉鴻輝

保加利亞
史岱捷哥夫, 巴勒哥夫

馬甸尼 巴治奧 保方...

巴西 安達臣

南斯拉夫的話
沙維斯域, 史杜高域, 米赫洛域

Jay Jay都無份？

穌比沙列特

懷斯

美國
候活

墨西哥
白蘭高
甘波斯

喀麥隆
米拿
伊杜奧

埃及
沙拿

愛沙尼亞
卡拉雲

奧地利
Alaba

美國點會無當路雲

武勒 13球神射手保持左勁多年(好似係)

轟炸機梅拿

荷蘭慘在有3劍俠

給

克羅地亞
波班 蘇加 普辛尼基

斯諾伐克
Skrtel
Hamsik

香港 siuma 子岱 胡國雄

羅斯嗰兩屆含金量太高。
82嗰陣巴西黃金中場，就比佢hat trick 收皮（當然係條防線打得好，防反搞掂。）

之後4強，決賽都有份。雖然未去到一個人帶隊波贏世杯，但如果講邊個係功臣，一定係佢。

94意大利如果有杯，巴治奧一定有份（唉。）

湯馬臣

阿根廷 列基美可唔可以佔一位

烏龜
咬咬 法蘭斯哥利 揀唔到第三個

智利

森莫蘭奴，山狗

費古路亞

列高巴

咪撚搞笑啦，祟古撚

對你好失望

米高勞，舒米高，大力臣

法國方亭算唔算，一屆入13球

美國renya同當路雲穩佔兩個位

唔可以

蘇狗 科蘭
太遠果d唔識

屌佢老母洪明甫淨係得個地位, 因為以前冇人, 講踢波邊撚度夠班 , 車範根亦是

理性Ja benb

發覺好多人J歷史都淨係計世界盃成績
咩意大利羅斯根本就唔係咁計
渣過巴治奧好撚多

法蘭斯哥利
烏圭係呢3個架啦

方亭…好似保持咗一屆世界杯內最多入球嘅紀錄好多年

咁計國家史上最佳呀嘛，梗係用國際賽成就做比較，咁世界盃佔最高比重好正常姐

應該數咗告魯夫、雲巴士頓、古烈治先到佢（可能雲達沙、列卡特都喺佢前面）…

如果10年個球入左就係

費斯禾達點睇？
見德國球壇都好敬重佢
不過呢啲古人唔知有幾勁

史奈達 + 洛賓 世界杯1次第2，1次第3
告魯夫 世界杯1次第2
雲巴士頓 (其實係3劍俠一齊) 歐國盃1次第1
你話係 overrated 還是 underrated 啦

計國家史上，一定計杯賽，尤其世界杯

其實好易揀:
第一一定係梅亞查，佢的絕招係倒掛攞波
第二就係索夫 (1個世界盃冠、1個歐國冠，除非你認為 82 年意粉的羅斯 + Tardelli + Scirea + Gentile + Conti 勁過全隊星的 06年意粉啦)
第三就真係 羅斯 / 范察堤 / 派路 / 大簡 及保方之爭，計埋個人及球會戰績就一定係頭3個之爭

羅斯除咗一屆世界盃之外好一般咋喎
90世界盃史基拉斯又係咁

保方巴里斯馬甸尼都係佢哋位置球員史上最top嗰批嚟㗎啦
巴治奧絕對係意大利近代最好進攻球員
meazza戰前球員太久遠好難評價

法蘭斯哥里，施丹偶像

羅斯 78 年世界盃意大利都拿第4，自己入3粒
係因為打假波冇得打80年歐洲國家杯

高路斯有冇資格我唔知啦
只不過見到話佢球會算啦真係笑左
我真係好想知高路斯球會有幾唔掂

尋晚孫又入波, 有邊個車韓球員做到?

南韓球員

奧地利 保士達 靴索 阿拉巴
埃及 穆罕默德施丹 沙拿
喀麥隆 米拿 伊杜奧 (麥保馬/卡文尼)
墨西哥 白蘭高 甘波斯 (小豆/靴南迪斯/馬昆斯)
美國 候活 當路雲 雷拿
挪威 蘇斯克查 (費奧/朗尼莊臣/卡維)
巴拉圭 芝拉華特 阿根拿 辛達告魯斯

+沙拉斯

+列高巴/科蘭

RUSSIA +簡察斯基
PERU +比沙奴
南非 馬辛加/拉迪比/派拿/費殊/麥卡菲/科東尼

埃及：不死老妖艾哈達利

計世界杯 杯賽成績 一定冇美斯

無巴治奧 告魯夫 尤西比奧 薜高 迪史堤芬奴 添

美洲盃3亞 世界盃1亞 你估易？

以前紐嗰個蘇蘭奴係咪都係秘魯?

咁講李華度同kaka都underrated啦
成個post都無人提佢地
明明係世足先生+世杯冠軍+歐聯冠軍

史斯富

迪比亞路

意大利：
巴治奧
索夫
保方

雲達沙唔會係洛賓前面